<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hugo on WebSec Seminar Blog</title>
    <link>https://websecseminar.github.io/tags/hugo/</link>
    <description>Recent content in hugo on WebSec Seminar Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Oct 2021 00:29:41 -0600</lastBuildDate><atom:link href="https://websecseminar.github.io/tags/hugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>OWASP 04 Insecure Design</title>
      <link>https://websecseminar.github.io/posts/owasp_4_team_diedieihretabellekaputtgemachthaben/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:29:41 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://websecseminar.github.io/posts/owasp_4_team_diedieihretabellekaputtgemachthaben/</guid>
      <description>Einführung Planung ist oft das Schlüsselelement zu allem was wir tun. So auch in der Software-Entwicklung. Insecure Design ist eine Sicherheitsschwachstelle, die durch schlechte oder nicht weitsichtige Planung entsteht. Grade in den immer größer werdenden Projekten spielt gute Planung und damit auch Secure Design eine wichtige und nicht zu unterschätzenden Rolle.
Was ist Insecure Design Unsichers Design oder Insecure Design entsteht meistens, wenn bei der Planung der Software kaum bis gar kein Schwerpunkt auf die Sicherheit gelegt wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Example Post</title>
      <link>https://websecseminar.github.io/posts/example_post_team_xyz/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:29:41 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://websecseminar.github.io/posts/example_post_team_xyz/</guid>
      <description>This blog post is just a collection of useful links and syntax examples for you to get started. Since we use Hugo, you&amp;rsquo;ll have to write the blog posts in Markdown.
Useful Links Here are some example blog posts, in case you need some inspiration.
 4 Essential Elements to Writing a Great Blog Post  Reversing Age of Empires 2: Definitive Edition  Croc Full Plaintext Recovery - CVE-2021-31603   Also the OffSec Videos could be useful.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
