<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cve on WebSec Seminar Blog</title>
    <link>https://websecseminar.github.io/tags/cve/</link>
    <description>Recent content in cve on WebSec Seminar Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Nov 2021 00:29:41 -0600</lastBuildDate><atom:link href="https://websecseminar.github.io/tags/cve/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CVE-2005-2395</title>
      <link>https://websecseminar.github.io/posts/cve_post/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 00:29:41 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://websecseminar.github.io/posts/cve_post/</guid>
      <description>Allgemeine Beschreibung Die CVE-2005-2395 handelt von einer Schwachstelle aus dem Jahre 2005 bei der im Browser Mozilla Firefox, ein Fehler in der User Authentifikation gefunden wurde.
Die CVE gehört zur CWE-312, welche davon handelt, dass sensitive Informationen unverschlüsselt gespeichert und verschickt werden. Daten unverschlüsselt zu
speichern oder zu verschicken bietet Angreifern die Möglichkeit einfach an sensitive Informationen und sich Zugriff zu privaten Konten oder Servern zu verschaffen.
Die CVE-2005-2395 hat eine CVSS-Bewertung von 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CVE-2018-14728 – SSRF</title>
      <link>https://websecseminar.github.io/posts/cve-2018-14728_team_cooler_name/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:29:41 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://websecseminar.github.io/posts/cve-2018-14728_team_cooler_name/</guid>
      <description>Einführung Der CVE-2018-14728, beschreibt eine SSRF Sicherheitslücke in einer Upload-Funktion im Open-Source-Projekt Responsive FileManager. Über diese war es möglich, auf interne Daten wie zum Beispiel Passwörter zuzugreifen, auf die ein Benutzer keinen Zugriff haben sollte.
Der Responsive FileManager ist ein Datei-Verwaltungssystem, welches sowohl alleinstehend als auch als Plug-in verwendet werden kann. Hierbei bietet das Programm eine Vielzahl an hilfreichen Funktionen wie beispielsweise automatische Vorschaubilderstellung und Kompatibilität für Multi-Nutzer.
Sicherheitslücke Im Responsive FileManager ist es möglich, eine Datei von der eigenen Festplatte hochzuladen oder diese über eine URL auf den FileManager herunterzuladen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
